【華為風暴】憂中國以海底光䌫攻擊 美圍堵華為恐添新戰場

【華為風暴】憂中國以海底光䌫攻擊 美圍堵華為恐添新戰場

中國電訊設備企業華為除積極發展5G技術，也大力發展用於網絡數據傳輸的海底電纜，引來美國政府猜測，擔心中國可能透過海底電纜竊密或發動攻擊，構成反情報及安全威脅。

《華爾街日報》報道，全球海底約有380條運作中的光纖電纜，承載95%左右的洲際語音及數據傳輸，對多數國家經濟及國安來說極為重要。而華為持股51%的華為海洋網絡公司（Huawei Marine Networks）近年迅速發展，已成為海底電纜工程界第四大業者。

報道引述美國及盟邦政府在職與卸任安全官員表示，華為海洋網絡公司熟悉且可接觸海底電纜，令中國有能力暗藏監控或讓數據轉向的裝置，甚至可在衝突爆發時切斷整個國家的網絡連線。

美國至少從2012年開始，試圖禁止華為參與電訊基礎建設，包括鋪設海底電纜。在2017年，澳洲亦曾試圖阻止華為海洋網絡公司承建連接悉尼及所羅門群島海底電纜。

華為技術恐干預擾美國洲際彈道導彈

另外，美媒CNN周二報道，美國農村地區的小型電訊營運商，很多都使用了華為技術。但因這些地區也是美軍軍事基地所在地，專家警告中國可能借此干擾美國洲際彈道導彈的指揮和控制系統。對此，中國資訊消費聯盟理事長項立剛認為，這想法太玄妙，只是中國資訊信息威脅論的最新版本。

針對美國日前警告德國讓華為參與5G網絡建設，或減少與德國分享情報，華為西歐業務負責人彭博接受《德國商報》採訪時表示，美國的警告太過分了，「在我看來，一個國家不應該利用自己的政治影響力去傷害一家商業企業。」

此外，華為義大利分公司首席執行官Thomas Miao在米蘭的一場活動表示，華為的意大利業務尚未受與美國的持續爭端的影響，但看到了客戶的擔憂。他又表示，正就相關擔憂與不同的利益相關者進行對話。

屌那星你好意思話人
Google/ Facebook呢

德國 : 你個稜鏡計劃呢？ 你仲有面話人？

五毛空群而出

細到一個藝人都會搞啦。

3隻蝦。

其實中國D黑客技術係高定低???美國又話有威脅但係中國又成日比人破解機密

你當係一個好叻偷野但懶得鎖住自己間屋嘅賊仔就得

支共軍cracker要做埋network security嘅話都好冇效率啫